{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000033",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "묘도"
    },
    "text": " 猫島(묘도)\n全羅南道麗水市妙道洞\n猫島は、面積9.54㎢、人口1,665人（2001年）で、海岸線の長さは19.14キロです。この島は、の中心に位置しており、猫のような形状をしていることから、猫島または猫島と呼ばれています。伝承によると、500〜600年前に南陽ホン氏が初めて住み着き、その後、シム氏やキム氏などが入ってきて村が形成されました。元々は突山郡太仁面に属していましたが、1914年の行政区域改編で麗川郡三一面に属し、1949年には三一面妙道里に行政区域が変更されました。1980年に三一邑に昇格し、1986年には麗川市に昇格し、妙道洞になりました。1998年には麗水市に統合され、現在に至っています。島の最高地点は（246m）で、丘陵地帯が点在していますが、中央部と南側は傾斜が緩やかで、村と農地が広がっています。海岸は主に砂浜で、広大な干潟が広がっています。気候は1月の平均気温が0.5℃、8月の平均気温が26.1℃で、年間の降雨量は1250㎜です。住民の主な産業は農業で、主要な農産物は米、麦、じゃがいも、にんにくです。周辺海域ではカキ、ハイガイ、タイラギの養殖が行われ、またカタクチイワシ、アナゴ、タコなども漁獲されます。この島は壬辰倭乱の際の戦闘が激しかった地域でもあり、都督山城が残されており、周囲には城郭や砲台の跡もあります。村の住民たちは毎年小正月に集まり、愛唱する歌や酒舟歌、舟遊びの音などと共にティベノリを楽しんでいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "猫島の所在地はどこですか？",
            "answer": "猫島は麗水市妙道洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "猫島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "猫島の面積は9.54㎢です。"
        },
        {
            "question": "猫島の人口は何人ですか？",
            "answer": "猫島の人口は2001年時点で1,665人です。"
        },
        {
            "question": "猫島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "猫島の海岸線の長さは19.14キロです。"
        },
        {
            "question": "猫島の特徴的な形状はなんですか？",
            "answer": "猫島は猫のような形状をしています。"
        },
        {
            "question": "猫島の歴史はどのように始まったのですか？",
            "answer": "伝承によると、500〜600年前に南陽ホン氏が初めて住み着き、その後、シム氏やキム氏などが入ってきて村が形成されました。"
        },
        {
            "question": "猫島の最高地点はどこですか？",
            "answer": "猫島の最高地点は246mです。"
        },
        {
            "question": "猫島の気候はどのようですか？",
            "answer": "猫島の気候は1月の平均気温が0.5℃、8月の平均気温が26.1℃で、年間の降雨量は1250㎜です。"
        },
        {
            "question": "猫島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "猫島の主な産業は農業です。"
        },
        {
            "question": "猫島で主要な農産物は何ですか？",
            "answer": "猫島で主要な農産物は米、麦、じゃがいも、にんにくです。"
        },
        {
            "question": "猫島の周辺海域で行われている養殖は何ですか？",
            "answer": "猫島の周辺海域ではカキ、ハイガイ、タイラギの養殖が行われています。"
        },
        {
            "question": "猫島周辺海域で漁獲される魚は何ですか？",
            "answer": "猫島周辺海域ではカタクチイワシ、アナゴ、タコなどが漁獲されます。"
        },
        {
            "question": "猫島にはどんな歴史的な遺跡がありますか？",
            "answer": "猫島には壬辰倭乱の際の戦闘が激しかった地域でもあり、都督山城や城郭、砲台の跡などが残されています。"
        },
        {
            "question": "猫島の住民たちは何を楽しんでいますか？",
            "answer": "猫島の住民たちは毎年小正月に集まり、愛唱する歌や酒舟歌、舟遊びの音などと共にティベノリを楽しんでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 460,
        "QA": 478
    }
}